# Arquitectura

* Session 
* Cookies 
* Stateless Vs stateful
  * Virtual + practiva video 
* Recursos de sistemas web y su proteccion
* Patrones Arquitectonicos 
* Clientes pesados y livianos
Sinble page application 
Disgramad de componentes y despliegues 

## Sesion 

Acceder a contenido que es personalizado, aplicaciones que cambian comportamiento dependinedo el usuario 

Puede ser por untiempo 
y no siempre es necesario 

Se guarda en el servidor o en el cliente,

sin estado (stateless)

Se lleva al servidor estado de sesion, del lado del servidor 
es de ambos componentes, cookies 

La sesion se guarga en el server 

* Archivo
* BBDD 

Dependiendo de performance o escalabilididad

## Cookies 

Un archivo, para que el servidor identifique al usuario. 

Si roban la cookie pueden hacerse pasar.

* Guarda 
  * ID de sesion 

Las cookies viajan al servidor 

http no guarda estados 

## Stateless 

Un proceso/componente, estan aislaados, se llevan a cabo desde cero.
Volver a mandar la solicitud mandar todo devuelta, verbos y cada solicitud envia todo. 

## Statefull

Componentes recuerdan quiens somos 

## Recursos 

Recursos que pueden ser manipuladas 

## Proteccion 

* Autenticacion 
* Autorizacion 
  * basado a roles
  * roles y permisos 

## Cliente 

* liviano 
* Pesado 


pregunta spa si actaulizo una porcion con react cuenta como spa 
con usabailidad y escalabilidad 

Con cluster las sessiones se mantienen ? 
los clusters son nodos diferentes ? 

Los load balancer cuando escalan hay que agregar mas y hacer orquestration? 
el loadbalancer es un cluster ?? o no? 

El load balancer esta dentro de nuestro sistema o puede ser externo? 

Para ser nodo tiene que tener capacidad de computo 

* servidor de bbdd nodo 
* motor no 

## Escalabilidad 

## Teorema cap 

* Consistencia
* Availability 
* Persistencia 
